Sophie a tapé le script Scratch ci-contre.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item Que va dire le chat si elle choisit le nombre 5 comme nombre de départ ?
  \item On note $x$ le nombre de départ. 
  
  Exprimer en fonction de $x$ le résultat donné par ce script.
  \item Sophie a obtenu le nombre 121. 
  
  Quel était le nombre de départ ?
\end{enumerate}

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{\ExoPath/calcullitteral/images/3EvalCalculLitteral02b.png}
  \end{center}
\end{multicols}